<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deep Learning | Academic</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/deep-learning/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/tag/deep-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Deep Learning</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Deep Learning</title>
      <link>http://localhost:1313/tag/deep-learning/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Project</title>
      <link>http://localhost:1313/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Файловая система FAT32: Полный обзор&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;FAT32 (File Allocation Table 32) - это одна из самых распространенных файловых систем, используемых на съемных носителях, таких как флеш-накопители, карты памяти и даже некоторых жестких дисках. FAT32 была разработана фирмой Microsoft в 1996 году в качестве обновления для более старой FAT16. FAT32 стала популярной из-за своей простоты и совместимости с различными операционными системами.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;основные-характеристики&#34;&gt;Основные характеристики&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Простота: FAT32 проста в реализации и обслуживании, что делает ее идеальным выбором для носителей с ограниченными ресурсами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Совместимость: Поддерживается большинством операционных систем, включая Windows, macOS и Linux.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ограничения: Максимальный размер раздела - 2 ТБ, а размер файла - 4 ГБ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Надежность: Файловая система обеспечивает базовую степень надежности, но не имеет встроенной защиты от ошибок или повреждений.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;структура-fat32&#34;&gt;Структура FAT32&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;FAT32 состоит из нескольких основных компонентов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Boot Sector: Содержит информацию о файловой системе, включая размер сектора, число зарезервированных секторов, размер таблицы FAT и т. д.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;File Allocation Table (FAT): Таблица, в которой хранится информация о структуре файлов и каталогов, а также о том, какие кластеры заняты или свободны.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Root Directory: Корневой каталог, где хранятся записи о файлах и подкаталогах на диске.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data Area: Область, где хранятся собственно данные файлов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
