<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост про прошедшую неделю</title>
      <link>https://example.com/post/post1/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1st-day&#34;&gt;1st day&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В первый день я отдался искусству ничегонеделания. Лежал на пляже, чувствуя, как тёплые лучи солнца ласкают мою кожу, а прохладные волны океана обнимают мои ноги. Вечером, насладившись закатом, я отправился в шумный ресторан на берегу, где каждый глоток экзотического коктейля казался маленьким приключением.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2nd-day&#34;&gt;2nd day&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вторник превратился в джазовую феерию. Я посетил знаменитый джаз-клуб, где музыка оживала под лёгкие касания пальцев музыкантов по клавишам и струнам. В этом завораживающем потоке нот я утратил счёт времени, погружаясь всё глубже в мир искусства и неподдельных эмоций.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3id-day&#34;&gt;3id day&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Среда принесла с собой дух приключений. Я решился на прыжок с парашютом, и вот я, паря над землёй, словно птица, наслаждаюсь свободой и ветром, играющим в волосах. Это было похоже на полёт во сне, только чувства были настолько яркими, что их не передать словами.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4th-day&#34;&gt;4th day&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На четвёртый день я погрузился в мир казино, позволив себе немного азарта. Вихрь огней, звуков и эмоций окутал меня с головой. Я ощутил вкус риска и победы, когда фишки складывались передо мной, как знак удачи и везения.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5th-day&#34;&gt;5th day&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пятница ознаменовалась эксклюзивной вечеринкой на яхте. В ритме танцев, под открытым небом, среди ярких огней и музыки я нашёл идеальное место для встречи с интересными людьми. Беседы, смех, танцы до утра — всё это заставило забыть о буднях.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;67-days&#34;&gt;6&amp;amp;7 days&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Выходные я решил посвятить путешествиям. В субботу отправился в горы, где дышал чистым воздухом и восхищался величием природы. Воскресенье провёл, исследуя древние замки и усадьбы, чьи стены хранят тайны прошлых веков.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя была насыщенной, как будто я пережил целую жизнь, полную эмоций, впечатлений и новых знакомств. И хотя я искал отдых, я нашёл гораздо больше — я нашёл приключения, которые буду помнить всегда.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями Git</title>
      <link>https://example.com/post/post2/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;о-системе-контроля-версий&#34;&gt;О системе контроля версий&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Что такое «система контроля версий» и почему это важно? Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии. Для контроля версий файлов в этой книге в качестве примера будет использоваться исходный код программного обеспечения, хотя на самом деле вы можете использовать контроль версий практически для любых типов файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы графический или web-дизайнер и хотите сохранить каждую версию изображения или макета (скорее всего, захотите), система контроля версий (далее VCS) — как раз то, что нужно. Она позволяет вернуть файлы к состоянию, в котором они были до изменений, вернуть проект к исходному состоянию, увидеть изменения, увидеть, кто последний менял что-то и вызвал проблему, кто поставил задачу и когда и многое другое. Использование VCS также значит в целом, что, если вы сломали что-то или потеряли файлы, вы спокойно можете всё исправить. В дополнение ко всему вы получите всё это без каких-либо дополнительных усилий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;локальные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Локальные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Многие люди в качестве метода контроля версий применяют копирование файлов в отдельный каталог (возможно даже, каталог с отметкой по времени, если они достаточно сообразительны). Данный подход очень распространён из-за его простоты, однако он невероятно сильно подвержен появлению ошибок. Можно легко забыть в каком каталоге вы находитесь и случайно изменить не тот файл или скопировать не те файлы, которые вы хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить эту проблему, программисты давным-давно разработали локальные VCS с простой базой данных, которая хранит записи о всех изменениях в файлах, осуществляя тем самым контроль ревизий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из популярных VCS была система RCS, которая и сегодня распространяется со многими компьютерами. RCS хранит на диске наборы патчей (различий между файлами) в специальном формате, применяя которые она может воссоздавать состояние каждого файла в заданный момент времени.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;централизованные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следующая серьёзная проблема, с которой сталкиваются люди, — это необходимость взаимодействовать с другими разработчиками. Для того, чтобы разобраться с ней, были разработаны централизованные системы контроля версий (Centralized Version Control System, далее CVCS). Такие системы, как CVS, Subversion и Perforce, используют единственный сервер, содержащий все версии файлов, и некоторое количество клиентов, которые получают файлы из этого централизованного хранилища. Применение CVCS являлось стандартом на протяжении многих лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такой подход имеет множество преимуществ, особенно перед локальными VCS. Например, все разработчики проекта в определённой степени знают, чем занимается каждый из них. Администраторы имеют полный контроль над тем, кто и что может делать, и гораздо проще администрировать CVCS, чем оперировать локальными базами данных на каждом клиенте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на это, данный подход тоже имеет серьёзные минусы. Самый очевидный минус — это единая точка отказа, представленная централизованным сервером. Если этот сервер выйдет из строя на час, то в течение этого времени никто не сможет использовать контроль версий для сохранения изменений, над которыми работает, а также никто не сможет обмениваться этими изменениями с другими разработчиками. Если жёсткий диск, на котором хранится центральная БД, повреждён, а своевременные бэкапы отсутствуют, вы потеряете всё — всю историю проекта, не считая единичных снимков репозитория, которые сохранились на локальных машинах разработчиков. Локальные VCS страдают от той же самой проблемы: когда вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять всё.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;распределённые-системы-контроля-версий&#34;&gt;Распределённые системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Здесь в игру вступают распределённые системы контроля версий (Distributed Version Control System, далее DVCS). В DVCS (таких как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs) клиенты не просто скачивают снимок всех файлов (состояние файлов на определённый момент времени) — они полностью копируют репозиторий. В этом случае, если один из серверов, через который разработчики обменивались данными, умрёт, любой клиентский репозиторий может быть скопирован на другой сервер для продолжения работы. Каждая копия репозитория является полным бэкапом всех данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более того, многие DVCS могут одновременно взаимодействовать с несколькими удалёнными репозиториями, благодаря этому вы можете работать с различными группами людей, применяя различные подходы единовременно в рамках одного проекта. Это позволяет применять сразу несколько подходов в разработке, например, иерархические модели, что совершенно невозможно в централизованных системах.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog with Jupyter Notebooks!</title>
      <link>https://example.com/post/blog-with-jupyter/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/blog-with-jupyter/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;IPython.core.display&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Image&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;https://www.python.org/static/community_logos/python-logo-master-v3-TM-flattened.png&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;png&#34; srcset=&#34;
               /post/blog-with-jupyter/output_1_0_hu1e42f419f47ffd4b1ca9ef8f6670390a_11155_5a714abab5f53c70f7c38e19755638d3.webp 400w,
               /post/blog-with-jupyter/output_1_0_hu1e42f419f47ffd4b1ca9ef8f6670390a_11155_6b76da17c04a40aee4c1c633206f8065.webp 760w,
               /post/blog-with-jupyter/output_1_0_hu1e42f419f47ffd4b1ca9ef8f6670390a_11155_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/blog-with-jupyter/output_1_0_hu1e42f419f47ffd4b1ca9ef8f6670390a_11155_5a714abab5f53c70f7c38e19755638d3.webp&#34;
               width=&#34;601&#34;
               height=&#34;203&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Welcome to Academic!&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Welcome to Academic!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;organize-your-notebooks&#34;&gt;Organize your notebooks&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Place the notebooks that you would like to publish in a &lt;code&gt;notebooks&lt;/code&gt; folder at the root of your website.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;import-the-notebooks-into-your-site&#34;&gt;Import the notebooks into your site&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;pipx install academic
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;academic import &lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;notebooks/**.ipynb&amp;#39;&lt;/span&gt; content/post/ --verbose
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;The notebooks will be published to the folder you specify above. In this case, they will be published to your &lt;code&gt;content/post/&lt;/code&gt; folder.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
